# Korean translations for SongRec package
# Copyright (C) YEAR THE SongRec'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the SongRec package.
# Junghee Lee <daemul72@gmail.com>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-14 23:12+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-12-30 23:42+0900\n"
"Last-Translator: 이정희 <daemul72@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.1\n"

#: src/cli_main.rs:107
msgid "Exiting: audio device not found"
msgstr "종료 중: 오디오 장치를 찾을 수 없습니다"

#: src/cli_main.rs:113
msgid "Exiting: no audio devices found!"
msgstr "종료 중: 오디오 장치를 찾을 수 없습니다!"

#: src/cli_main.rs:118
msgid "Using device"
msgstr "장치 사용 중"

#: src/cli_main.rs:141
msgid "Error: Network unreachable"
msgstr "오류: 네트워크에 연결할 수 없음"

#: src/cli_main.rs:144
msgid "Warning: Network unreachable"
msgstr "경고: 네트워크에 연결할 수 없음"

#: src/cli_main.rs:149 src/core/http_thread.rs:52 src/core/http_thread.rs:62
#: src/core/http_thread.rs:75 src/core/http_thread.rs:118
#: src/gui/main_window.rs:558
msgid "No match for this song"
msgstr "이 노래와 일치하는 항목이 없습니다"

#: src/cli_main.rs:150
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: src/cli_main.rs:158
msgid "Recording started!"
msgstr "녹음이 시작되었습니다!"

#: src/main.rs:70
msgid "An open-source Shazam client for Linux, written in Rust."
msgstr "Rust로 작성된 Linux용 오픈 소스 Shazam 클라이언트입니다."

#: src/main.rs:89
msgid ""
"-v: Set the log level to DEBUG instead of WARN for SongRec-related messages\n"
"-vv: Set the log level to DEBUG for SongRec-related messages and INFO for "
"library-related messages\n"
"-vvv: Set the log level to TRACE"
msgstr ""

#: src/main.rs:95
msgid ""
"Run as a command-line program listening the microphone and printing "
"recognized songs to stdout, exposing current song info via MPRIS"
msgstr ""
"명령줄 프로그램으로 실행하여 마이크를 수신하고 인식된 곡을 스탯아웃에 인쇄하"
"여 MPRIS를 통해 현재 곡 정보를 노출합니다"

#: src/main.rs:100 src/main.rs:132 src/main.rs:171
msgid "Specify the audio device to use"
msgstr "사용할 오디오 장치 지정하기"

#: src/main.rs:108 src/main.rs:140
msgid "Enable printing full song info in JSON"
msgstr "JSON으로 전체 노래 정보 인쇄 활성화"

#: src/main.rs:115 src/main.rs:147
msgid "Enable printing full song info in the CSV format"
msgstr "CSV 형식으로 전체 노래 정보 인쇄 활성화"

#: src/main.rs:121 src/main.rs:211 src/main.rs:226
msgid "Disable MPRIS support"
msgstr "MPRIS 지원 비활성화"

#: src/main.rs:126
msgid "Recognize one song from a sound file or microphone and print its info."
msgstr ""
"사운드 파일이나 마이크에서 노래 하나를 인식하고 해당 정보를 인쇄합니다."

#: src/main.rs:152
msgid "Recognize a file instead of using mic input"
msgstr "마이크 입력을 사용하는 대신 파일 인식"

#: src/main.rs:157
msgid ""
"Generate a Shazam fingerprint from a sound file, perform song recognition "
"towards Shazam's servers and print obtained information to the standard "
"output."
msgstr "사용할 오디오 장치 지정하기"

#: src/main.rs:161
msgid "The audio file to recognize."
msgstr "인식할 오디오 파일입니다."

#: src/main.rs:166
msgid ""
"Recognize a currently playing song using the microphone and print obtained "
"information to the standard output"
msgstr ""
"마이크를 사용하여 현재 재생 중인 노래를 인식하고 얻은 정보를 표준 출력으로 인"
"쇄합니다."

#: src/main.rs:176
msgid ""
"Generate a Shazam fingerprint from a sound file, and print it to the "
"standard output."
msgstr "사운드 파일에서 Shazam 지문을 생성하고 표준 출력으로 인쇄합니다."

#: src/main.rs:180
msgid "The .WAV or .MP3 file to generate an audio fingerprint for."
msgstr "오디오 지문을 생성할 .WAV 또는 .MP3 파일입니다."

#: src/main.rs:185
msgid ""
"Take a data-URI Shazam fingerprint, perform song recognition towards "
"Shazam's servers and print obtained information to the standard output."
msgstr ""
"data-URI Shazam 지문을 가져와 Shazam 서버에 대한 노래 인식을 수행하고 얻은 정"
"보를 표준 출력으로 인쇄합니다."

#: src/main.rs:189
msgid "The data-URI Shazam fingerprint to recognize."
msgstr "인식할 데이터 URI Shazam 지문입니다."

#: src/main.rs:201
msgid "The default action. Display a GUI."
msgstr "기본 동작입니다. GUI를 표시합니다."

#: src/main.rs:205 src/main.rs:220
msgid "An optional audio file to recognize on the launch of the application."
msgstr "애플리케이션 실행 시 인식할 선택적 오디오 파일입니다."

#: src/main.rs:216
msgid ""
"Launch the GUI, but don't recognize audio through the microphone as soon as "
"it is launched (rather than expecting the user to click on a button)."
msgstr ""
"GUI를 실행하되, (사용자가 버튼을 클릭할 것으로 예상하지 않고) 실행하자마자 마"
"이크를 통해 오디오를 인식하지 않도록 합니다."

#: src/core/http_thread.rs:129 src/fingerprinting/communication.rs:75
msgid "Your IP has been rate-limited"
msgstr ""

#: src/core/microphone_thread.rs:58
msgid "Microphone error:"
msgstr "마이크 오류:"

#: src/core/microphone_thread.rs:68
msgid "Failed to get default input config"
msgstr "기본 입력 구성을 가져오지 못했습니다"

#: src/fingerprinting/signature_format.rs:97
msgid "Invalid sample rate in decoded Shazam packet"
msgstr "디코딩된 Shazam 패킷의 샘플 속도가 잘못되었습니다"

#: src/fingerprinting/signature_format.rs:139
msgid "Invalid frequency band in decoded Shazam packet"
msgstr "디코딩된 Shazam 패킷의 주파수 대역이 잘못되었습니다"

#: src/fingerprinting/signature_format.rs:220
msgid "Invalid sample rate passed when encoding Shazam packet"
msgstr "Shazam 패킷을 인코딩할 때 잘못된 샘플 속도가 전달되었습니다"

#: src/gui/main_window.rs:496 src/gui/main_window.rs:551
msgid "Unable to enable MPRIS support"
msgstr "MPRIS 지원을 활성화할 수 없습니다"

#: src/gui/main_window.rs:607
msgid "Song recognized"
msgstr "인식된 노래"

#: src/gui/main_window.rs:747
msgid "Are you sure you want to wipe history?"
msgstr ""

#: src/gui/main_window.rs:748
msgid "_Yes"
msgstr ""

#: src/gui/main_window.rs:748
msgid "_No"
msgstr ""

#: src/gui/preferences.rs:56
msgid "When parsing the preferences file:"
msgstr "환경설정 파일을 구문 분석하는 경우:"

#: src/gui/preferences.rs:107
msgid "When saving the preferences file:"
msgstr "환경설정 파일을 저장하는 경우:"

#: src/gui/song_history_interface.rs:93
msgid "Error when reading the song history on the disk:"
msgstr "디스크에서 노래 기록을 읽는 동안 오류 발생:"

#: src/gui/song_history_interface.rs:168
msgid "Error when reading the favorites on the disk:"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:1
msgid "Recognize songs"
msgstr "노래 인식하기"

#: translations/interface.ui.h:2
msgid "Recognize from file"
msgstr "파일에서 인식하기"

#: translations/interface.ui.h:3
msgid "Pick a file..."
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:4
msgid "Recognize from microphone"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:5
msgid "Recognize from my speakers"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:6
msgid "Shazam servers are not reachable, are you connected?"
msgstr "Shazam 서버가 연결이 안 되는데, 연결되셨나요?"

#: translations/interface.ui.h:7
msgid "ERROR: Your IP has been rate-limited"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:8
msgid "Recognition results"
msgstr "인식 결과"

#: translations/interface.ui.h:9
msgid "Search on YouTube"
msgstr "YouTube에서 검색하기"

#: translations/interface.ui.h:10
msgid "Search..."
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:11
msgid "Audio input"
msgstr "오디오 입력"

#: translations/interface.ui.h:12
msgid "Device"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:13
msgid "Volume:"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:14
msgid "History options..."
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:15
msgid "Recognition history"
msgstr "인식 히스토리"

#: translations/interface.ui.h:16
msgid "Song name"
msgstr "노래 이름"

#: translations/interface.ui.h:17
msgid "Album"
msgstr "앨범"

#: translations/interface.ui.h:18
msgid "Recognition date"
msgstr "인식 날짜"

#: translations/interface.ui.h:19
msgid "View favorites"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:20
msgid "Application menu"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:21
msgid "Export to CSV"
msgstr "CSV로 내보내기"

#: translations/interface.ui.h:22
msgid "Favorites"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:23
msgid "General preferences"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:24
msgid "Show notifications"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:25
msgid "Enable MPRIS"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:26
msgid ""
"MPRIS will display information about recognized songs in places like the "
"GNOME or KDE control panel"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:27
msgid "About..."
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:28
msgid "Delete history"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:29
msgid "Select a file to recognize"
msgstr "인식할 파일을 선택합니다"

#: translations/interface.ui.h:30
msgid "Copy artist and track"
msgstr "아티스트 및 트랙 복사하기"

#: translations/interface.ui.h:31
msgid "Copy artist"
msgstr "아티스트 복사하기"

#: translations/interface.ui.h:32
msgid "Copy track name"
msgstr "트랙 이름 복사하기"

#: translations/interface.ui.h:33
msgid "Copy album"
msgstr "앨범 복사하기"

#: translations/interface.ui.h:34
msgid "Add to Favorites"
msgstr ""

#: translations/interface.ui.h:35
msgid "Remove from Favorites"
msgstr ""

#~ msgid "Application::new failed"
#~ msgstr "Application::새로 만들기 실패"

#~ msgid "Turn on microphone recognition"
#~ msgstr "마이크 인식 켜기"

#~ msgid "Turn off microphone recognition"
#~ msgstr "마이크 인식 끄기"

#~ msgid "_Open"
#~ msgstr "열기(_O)"

#~ msgid "_Cancel"
#~ msgstr "취소하기(_C)"

#~ msgid "Couldn't get filename"
#~ msgstr "파일 이름을 가져올 수 없습니다"

#~ msgid "Enable notifications"
#~ msgstr "알림 활성화"

#~ msgid "Recognize from my speakers instead of microphone"
#~ msgstr "마이크 대신 내 스피커로 인식하기"

#~ msgid "Current volume:"
#~ msgstr "현재 볼륨:"

#~ msgid "Wipe history"
#~ msgstr "히스토리 지우기"

#~ msgid "SongRec"
#~ msgstr "SongRec"

#~ msgid ""
#~ "Convert a data-URI Shazam fingerprint into hearable tones, played back "
#~ "instantly (or written to a file, if a path is provided). Not particularly "
#~ "useful, but gives the simplest output that will trick Shazam into "
#~ "recognizing a non-song."
#~ msgstr ""
#~ "데이터-URI Shazam 지문을 들을 수 있는 신호음으로 변환하고 즉시 재생합니다"
#~ "(또는 경로가 제공되는 경우 파일에 기록). 특별히 유용하지는 않지만 Shazam"
#~ "이 노래가 아닌 노래를 인식하도록 속일 수 있는 가장 간단한 출력을 제공합니"
#~ "다."

#~ msgid "The data-URI Shazam fingerprint to convert into hearable sound."
#~ msgstr "data-URI Shazam 지문을 들을 수 있는 소리로 변환합니다."

#~ msgid ""
#~ "File path of the .WAV file to write tones to, or nothing to play back the "
#~ "sound instantly."
#~ msgstr ""
#~ "톤을 기록할 .WAV 파일의 파일 경로 또는 사운드를 즉시 재생할 수 있는 항목"
#~ "이 없습니다."

#~ msgid "Play a Shazam lure"
#~ msgstr "Shazam lure 재생하기"

#~ msgid "Note: Could not parse TSV output from"
#~ msgstr "참고: TSV 출력을 구문 분석할 수 없음"
